有冇諗過其實自己係自我中心

有時候你感覺到自己付出咗好多
點解比對方咁多野都好似冇得到自己想要嘅野咁/自己都係唔覺得滿足

但係有冇諗過有時候自己可能放大自己嘅付出
你覺得自己比對方嘅野係好
但事實上 係你自己覺得 定係 對對方客觀上真係好？

有冇可能自己不知不覺間將自己想法強諸對方身上？
有冇真係同對方達到溝通同共識？

無聆聽嘅付出係自我滿足

聽到只有自己嘅聲音

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

分清客觀同主觀點用先發姣啦

我用詞可能唔準確

但邊忽講得唔啱？

不如你自己google下先啦好無？

同意

明白你嘅意思，但唔同角度睇會有唔同結論
一方面可能給你所講，會覺得所謂付出只係一種自我滿足，冇企係對方角度諗過或者去聆聽佢想要咩，但另一方面，自我滿足背後其實又的確係付出，正正就係希望對方開心先去做。個想法好好，只係方法用得唔啱

People hearing without listening

好想知天才點分

唔一定係自我中心㗎喎
你遇上嘅情況未必套用到人哋身上
對方當你係水泡或者根本唔係太鐘意
你付出幾多都唔係太重要時
你嘅說話都唔太成立啦

樓豬講既對*對方好可以係佢自己情感feel到覺得正，可以係佢自己有獲益，樓豬講野又扮晒婉轉，實際只是令其他人睇更加亂，天才我唔敢認，但至少唔會小學雞到用人地個名黎挑釁人

或者係我用詞唔恰當。我所講嘅「對對方客觀上好」係想表達對方實際上有得著，並唔止係佢feel覺得正。其實除咗你所指嘅嗰一句，我仲講咗啲咩令你覺得亂？ 重點係，你對個中心思想有咩睇法？有相反意見歡迎討論，但一嚟就起曬鋼你想點

比起接受嗰方嘅態度，比起佢滿唔滿意呢啲付出，其實我係更加想擺重點喺付出一方嘅心態

當然唔一定係自我中心，但都有可能係 我只係想提出一個可以自我反省嘅方向

我從來都只係focus係個句作出回應，樓豬係咪未換番帳號？

岩啊 以為咁樣係對佢好好
自己認為囉

原來你嚟搞笑

其實真係會好唔開心
對方只係會遮住對耳仔，唔聽你講你自己嘅感受同想法

不患人之不己知，患不知人也。

都係嘅。
每個人都只可以控制到自己點樣選擇，
只可以去做好自己，唔好怪人唔理解、聆聽自己，只怪自己了解到人地之後，去妄想可以改變對方，去奢想佢會肯聽。